<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>白板报</title>
    <link>https://wangpei.org/</link>
    <description>Recent content on 白板报</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2019, Wangpei</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2019 19:09:38 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://wangpei.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Some Post</title>
      <link>https://wangpei.org/posts/some-post/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 19:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wangpei.org/posts/some-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;天，说黑也不黑，说亮也不亮。睡到半夜坐起来，贼心不退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前村砌了厂房，后村在捡煤渣，东洼架起炼油土锅，西坡还没有动静，趁早别转弯弯肠子，迟早也归人家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腌咸菜，卤豆腐，盐水里捞个钱儿容易么，总不是个长法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老李家，墙光狗肥不用问，肯定是个富户。狗尿槐树，人敬财主，红旗轿子横过来走，你独轮车推个面口袋，就敢不让路？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要不老黄家？说起来还有点家底儿，打老辈儿开始就勤上坡、懒赶集、走亲戚还背个粪篓子。这二年，好白菜也让他拱了不少，火葬场都能承包。到时候灰是灰，火是火，一头扎进大炉里，倒也不用排号。放过他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵老大常年不在家，他家里那口子不错，毛病是人品太端，性子太烈。话说回来，不受磨炼不成佛，狐之狗溜去串个门，也指不定是谁家耙子上草儿。可是，馋狗肥不了，人生一世，也不能阎王弄小鬼，舒服一会算一会。还是要有个盘算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弄个变压器，太危险，牛都装了防盗器，世道远不如从前。生产队那会儿，还能偷一筐地瓜解解馋，现在地瓜也不值钱。抢银行没胆儿没同伙。听说房价在涨，要不去抢个两室一厅先住着？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寻思来，寻思去，仰儿翻天，一夜被单子拧成绳儿，一头挂房梁，一头拴脖子，炕沿上一呲溜，三十年就差一块好木头。尿盆里照照自己孙头鲁脑，这辈子也就这熊样儿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;轱辘一下翻起身，敲起梆子卖豆腐。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why Gollum Wiki</title>
      <link>https://wangpei.org/posts/why-gollum-wiki/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 08:30:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wangpei.org/posts/why-gollum-wiki/</guid>
      <description>&lt;p&gt;为什么我会使用gollum wiki系统呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为的是建立自己的个人知识库。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21天学编程小结</title>
      <link>https://wangpei.org/posts/21-days-of-coding/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wangpei.org/posts/21-days-of-coding/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;2019年4月30日，我注意到在英文、日文推特界，有人发起了#100DaysOfCode 活动，但中文推特界似乎不见动静。就决定身先士卒，在推特上每天发布学编程的消息。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月1日第1天&#34;&gt;5月1日第1天&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Git的历史 A Short History of Git&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看了油管视频Jekyll and Sublime Text&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;写了给文科生看的Github和Markdown极简教程；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安装gollum wiki系统报错；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安装sublime text jekyll 折腾成功；还不算正式学code。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月2日第2天&#34;&gt;5月2日第2天&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;学习了编剧语言fountain,安装研究了sublime text 的编剧插件 fountainhead。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习设置了googlegroups邮件列表。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;注册了一个域名&lt;a href=&#34;https://movie.camp/&#34;&gt;Movie.Camp&lt;/a&gt;，并实现了全站迁徙。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;陪儿子去书店买了本《Scratch编程乐园》&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月3日第3天&#34;&gt;5月3日第3天&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今天发现宝藏，Python - 100天从新手到大师&lt;a href=&#34;https://github.com/jackfrued/Python-100-Days&#34;&gt;jackfrued/Python-100-Days: Python - 100天从新手到大师&lt;/a&gt;完全免费的py学习库，一口气学了两天的内容，亲手编了五个小程序，收获满满。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同时学会了git命令行，终于摆脱了git图形界面，并成功commit + push了博客，每天进步的错觉真好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月4日第4天&#34;&gt;5月4日第4天&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;用时1.5小时，学习了条件分支语句：if, elif, else, 照猫画虎编了判断三角形边长和求面积的程序，个税计算器&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另外买了斋藤康毅写的《深度学习入门》和李泽写的《scrach高手密码》。前者对我来说，后者对我儿子来说，都如同天书。但是不怕，怕是学习的大敌。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Goldengrape建议：python基础完成后，对于深度学习，推荐coursera上的(link: &lt;a href=&#34;http://deeplearning.ai&#34;&gt;http://deeplearning.ai&lt;/a&gt;) deeplearning.ai开的课程，吴恩达讲得很好，课后练习也很不错。看完手把手教的课程，再翻翻参考书可能更简单方便&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月5日第5天&#34;&gt;5月5日第5天&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;学习了循环语句for，while，照本宣科编了判断一个正整数是否是质数的小程序，用了sqrt优化算法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;还自学了《Python核心编程(第2版) 》前三章，发现Python的编程风格跟好莱坞剧本要求风格之间，有奇妙的关联。都是通过缩进来定义块，增强代码的可读性。收获满满，快乐萦怀。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月6日第6天&#34;&gt;5月6日第6天&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今天主要是巩固练习，学者编写了「百钱白鸡」问题，「水仙花数」，「斐波那契数列」的Python程序。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同时在看《Scratch 高手密码》第二章，原来积木块编程游戏里蕴含的思路和算法，跟代码编程是一样的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另：我儿子大字不识几个，对着书其吃垮差，做了一个球拍托球游戏，把我看呆了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月7日第7天&#34;&gt;5月7日第7天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天的内容超级难，讲的是函数和模块的使用，基本上没弄明白，例子也没有抄，因为看不懂。不过好歹也算学了编程，故而打卡一次。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月8日第8天&#34;&gt;5月8日第8天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;空缺一天。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Goldengrape建议：建议慢一点，多看几遍，等几天缓缓，或者做些相似的小练习。但是不要跳过内容，字符串和常用数据结构在后续很常用，不是“看看就好”的东西。我觉得python学习/或者其他计算机语言学习，最困难的部分就是停下，然后忘了，然后放弃，一段时间后再重来，尽量要保持有小练习练手。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;消极姐说：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;我对数据结构有非常美好的回忆。我真正开始理解编程就是在贵系
蹭的数据结构课。老师没打开过教材，上课就一个编辑器，从头写
一个类，一边讲一边往里面添方法。讲完编译，测试，通过，正好
下课。我期末要熬图根本没工夫复习的，但是这门课学的东西一点
都没忘。#老师的名字已经不记得了但有头发

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月9日第9天&#34;&gt;5月9日第9天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;学习遭遇陡峭曲线，得到了各界朋友的勉励，只有熬过去，才能学得会，否则年年学，年年放弃。今天继续复习函数，并且编了走马灯的Python小函数，运行起来了，虽然一脸懵圈。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月10日第10天&#34;&gt;5月10日第10天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天学习了「面向对象编程基础」，并且敲代码定义一个类描述数字时钟。面向对象的编程我学过一点c++，从概念上并不陌生。代码有些看不懂的地方，也就没有深究。学习编程对我最大的帮助就是，降低了技术痛苦的耐受度。以前能忍忍就过去的，现在坚决不忍，一定要整明白。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月11日第11天&#34;&gt;5月11日第11天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天如果再按照教程往下走，就是进阶版的面向对象编程了，自己知道几斤几两，就返回去学习巩固函数，确保代码都是手敲上去的，而不是copy &amp;amp; paste，用函数的方法求阶乘，测试了半天没通过，原来是缩行对齐出现了问题。快不是目的，比浮云慢也无所谓，关键是找到学习的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月12日第12天&#34;&gt;5月12日第12天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天开始学习我梦寐以求的正则表达式，对于主要从事文本处理的我来说，这才是我最需要的。根据一个《30分钟掌握正则表达式》的教程，已经能够完成很多基本功能，我用这个办法，把《圣经》中的“第x章”和阿拉伯数字“节号”查找出来，替换掉。同时做了《硬办法学python》前4课练习。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月13日第13天&#34;&gt;5月13日第13天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;练习正则表达式在python中的应用，写了检验用户名和qq号输入是否合法的代码。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月14日第14天&#34;&gt;5月14日第14天&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;今天python继续练习正则表达式，写了三个小程序：手机号搜集、骂人话变星号、诗词分句。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今天开始学习Julia，安裝了Pkg.Plots，并用它来学习微积分，优雅而美妙的体验。&lt;a href=&#34;http://calculuswithjulia.github.io/&#34;&gt;Calculus with Julia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月15日第15天&#34;&gt;5月15日第15天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天开始学习网络编程，用python发送邮件，折腾了6个小时才发送成功。原来，python里要求输入邮件的password，不是主password，而是为app而生成的专用密码。更搞笑的是，我一开始把程序叫做(link: &lt;a href=&#34;http://email.py&#34;&gt;http://email.py&lt;/a&gt;) email.py，结果所有的邮件发送都报错，一查才知道，这是个禁用文件名。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月16日第16天&#34;&gt;5月16日第16天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天是忙碌而有意义的一天。首先是跟Jekyll奋斗，用了next主题模版进行修改，遇到各种问题，在Sublime Text上用正则表达式全站修改文本。接着发现了建站神器MKdocs，用它做成了自己梦想的静态网站：&lt;a href=&#34;https://gc4.camp/&#34;&gt;GC4.camp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月17日第17天&#34;&gt;5月17日第17天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;继续研究建站神器MKdocs，更换了模版，完善我梦想中的静态网站，内容丰盈，欣欣向荣，见风长三尺。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月18日第18天&#34;&gt;5月18日第18天&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今天研究了python静态网站建站神器pelican，既能本地独立建站，也能放到github上，同时学会了换主题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另外，mkdocs的模版都玩了一遍，顺手给自己的编剧故事营改了版。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月19日第19天&#34;&gt;5月19日第19天&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;跟co-founder一起聊了一个项目，7:57分商量域名，8:26分网站上线，这在以前是不可想象的，今天都以成为现实，因为技术的复用性实在太强了。&lt;a href=&#34;https://www.mkdocs.org/&#34;&gt;MkDocs&lt;/a&gt;是很好用的python静态网站建站利器之一，很多方面，比pelican更好用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Goldengrape建议：静态建站还可以考虑nikola (link: &lt;a href=&#34;https://getnikola.com/&#34;&gt;https://getnikola.com/&lt;/a&gt;) getnikola.com
我比较喜欢它能够很好支持jupyter，这样可以直接把代码写好了当作blog发布出来。
跟github page的结合也不错。
跟mkdocs类似的有一个gollum wiki (link: &lt;a href=&#34;https://github.com/gollum/gollum&#34;&gt;https://github.com/gollum/gollum&lt;/a&gt;) github.com/gollum/gollum 用markdown方式写wiki，可以发布在github wiki上&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月20日第20天&#34;&gt;5月20日第20天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天按照 @goldengrape 博客中的指引，安装了gollum wiki系统，过程并不顺利，好不容易调试成功，发现不支持中文。又安装了rugged_addapter但是怎么也运行不起来。我就从xcode command line一路从头再安装了一遍，终于一个个wiki系统建成了。我正用它来作为编剧分析。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5月21日第21天&#34;&gt;5月21日第21天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天研究了静态页面生成系统Hugo，并且已经测试成功，于是有了大家看到的这个站。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;21天小结&#34;&gt;21天小结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;21天时间，不长也不短。我每天花在学编程的时间，从最初的每天1.5小时，发展到后来的4个小时以上。虽然至今还没有独立编出过什么程序，但是在应用方面有了长足的进步，表现在：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;熟练使用git command line&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使用Github已经快速而习惯，并且已经进阶到可以使用wiki的地步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;掌握了建立静态页面的多种利器，包括：

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Jekyll&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hugo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MkDocs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pelican&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gullom wiki&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;培养了发现问题，解决问题的能力，多少个夜晚，在google中寻找一个个疑难杂症的答案，一个办法一个办法尝试，失败了就去睡一觉，醒来继续试。这种精神正是一个coder和hacker必须具备的基本素质。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建设并且改版了自己的好几个网站，并且准备对自己的博客进行一次技术改造。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;影响了儿子，在我的带动下，他现在睡前读物都变成了《scratch高手密码》，每天变量，循环，语句挂在嘴边。言传身教是给孩子最好的礼物吧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;总之，在贸易战来临、风雨飘摇之际，能够学一门技术，将来黑市上换粮票也能比别人多一点吧。这就是学习的意义。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://wangpei.org/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 20:07:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wangpei.org/posts/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wang Pei is a Hangzhou/Beijing based playwright and freelancer, born and raised in Shandong, educated in Shandong, Amoy and Nottingham. He has started to write on the internet since 1998 and enjoyed popularity as a humorous writer with a nickname “Red Heart Killer”.He started to work as an editor-in-chief in 1999 and founded heibanbao.com, a famous independent dissent website. He also worked in zhongo.com as the chief producer which was bankrupted at last. In 2002, he co-founded a newspaper called e-Time Weekly in Hangzhou which had much influence in the IT industry. Jack Ma used to be a boarding member of it. He quitted his job in 2011 and became a professional writer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He started to write short plays in 1998. He wrote epic plays for CCTV in 2002 and 2004. His first full length commercial drama “Crazy Short Message” was on the stage in 2003. Now he is a professional playwright who contracts with the Beijing People’s Art Theater, the Zhejiang Drama Art Center, and the Macau Youth League, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He is the co-founder of a local magazine The New Westlake Monthly which has been published 50 consecutive issues. As an independent journalist he investigated the prices of the super market in Hangzhou and Boston and draw the attention of the WSJ.com. He is a famous columnist writing for various newspapers and magazines including The Morning News (aka Xinwen Chenbao),The Southern Metropolis Daiy, The Guangzhou Daily, The Vista (aka Kan Tianxia), Travel Partner (aka Luban, companion of every express train in China, aka the most popular magazine in China) and Caixin.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He is also a devoted blogger. His blog baibanbao.net has been updated since 2004. He is an evangelist in new media. His dissertation focusing the online public opinion and politics in China was highly graded in Notthingham Trent University. He obtained a distinction mark on his master degree certificate. He attended the Chinese Blogger Conference in 2005 and 2008. His blog was canditated as the BOBs competition by &lt;a href=&#34;http://www.dw.de&#34;&gt;http://www.dw.de&lt;/a&gt; in 2011.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credits: Stage Plays on TV: “the Epic Framework for the CCTV &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt; Special Program 2002 ” (CCTV2, Beijing), “New Harbor-the Epic Film for Comtempary Works Special Program 2004” (CCTV1,Beijing). Stage plays: “Crazy Short Message” (aka 疯狂短信，Poly Theater, Bejing), “Fish Eye” (aka 鱼眼，the Beijing People’s Art Theater), “Searching for WULANFU” (aka 寻找乌兰夫，Inner Mongolia, Under Production), “The Macau Reunion” (aka 澳门回归15周年青年大汇演，Macau University, on producing), “Who Loves Scent of Woman” (aka，怜香伴，Zhejiang Drama Art Center, Under Production).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Books: The Orthodox Chinese Language (aka 正版语文，The China Film Publishing House, 2004)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Writings: Pig dot com (aka 猪.com), Does the Voice of the Internet Really Matter?－Case Study of Online Public Opinion and Local Government Decision-making in China (Being Graded 85% by NTU) How Expensive is China (Mentioned by WSJ &lt;a href=&#34;http://blogs.wsj.com/chinarealtime/2010/12/21/china-more-expensive-than-the-us/) &#34;&gt;http://blogs.wsj.com/chinarealtime/2010/12/21/china-more-expensive-than-the-us/) &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>